<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://informatykzakladowy.pl/</id>
    <title>Informatyk zakladowu</title>
    <updated>2021-07-31T17:40:48.886Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://informatykzakladowy.pl/wp-content/uploads/2020/01/glowka500-150x150.jpg</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[O algorytmach dla prawników]]></title>
        <id>https://informatykzakladowy.pl/o-algorytmach-dla-prawnikow/</id>
        <link href="https://informatykzakladowy.pl/o-algorytmach-dla-prawnikow/"/>
        <updated>2021-07-30T17:41:24.179Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Kopciuszek nie podał Dobrej Wróżce specyfikacji karety, zaprzęgu, sukni ani pantofelków, wystarczyło Marzenie. Dobra Wróżka nie potrzebowała algorytmu opisującego kolejność transformacji flory i fauny w dwuślad z rzędem i fiakrem, miała Zaklęcie. Odległe echo takiego podejścia odnajdujemy w <a href="http://isap.sejm.gov.pl/isap.nsf/DocDetails.xsp?id=WDU20190001141">Regulaminie urzędowania sądów powszechnych</a>, gdzie zamiast algorytmów działania SLPS mamy jedynie zarysy kształtu i okruchy specyfikacji. Niestety, życie to nie bajka, kobiety żyjące z uprawiania magii nie zniżają się do realizacji projektów IT – zamiast karety mamy więc furmankę z dyszlem z tyłu. Niby da się jechać, ale nie uciekniemy od pytania „gdzie był opis wymagań tego czegoś”.</p>



<p>Niniejszy artykuł inspirowany jest <a href="https://mojepanstwo.pl/postepowania/7">wieloletnim sporem sądowym</a> Fundacji Moje Państwo o dostęp do kodu źródłowego i algorytmu działania Systemu Losowego Przydziału Spraw (o którym pisałem <a href="https://informatykzakladowy.pl/system-pseudolosowego-przydzialu-spraw/">tutaj</a> i <a href="https://informatykzakladowy.pl/nik-o-slps-nie-osiagnieto-celow-calego-przedsiewziecia/">tutaj</a>). Zastanowimy się, czy rzeczywiście algorytm zawsze oderwany jest od kodu źródłowego oprogramowania, czy zawsze algorytm zostanie prawidłowo przełożony na kod, i wreszcie – w jaki sposób spełnić takie żądanie, gdy… spójna specyfikacja algorytmu nigdy nie powstała, zaś wyprodukowane oprogramowanie zawiera fundamentalne błędy. Mam nadzieję, że informacje zawarte w tekście przydadzą się prawnikom – wraz z cyfryzacją usług publicznych podobnych tematów będzie raczej przybywać niż ubywać.</p>



 <div class="read-more-button-wrap"><a href="https://informatykzakladowy.pl/o-algorytmach-dla-prawnikow/#more-2624" class="more-link"><span class="faux-button">Czytaj dalej</span> <span class="screen-reader-text">„O algorytmach dla prawników”</span></a></div>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[No code, no woman, no cry]]></title>
        <id>https://informatykzakladowy.pl/no-code-no-woman-no-cry/</id>
        <link href="https://informatykzakladowy.pl/no-code-no-woman-no-cry/"/>
        <updated>2021-07-14T12:49:35.671Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Temat dzisiejszego artykułu zaczął kształtować się, gdy pierwszy raz <a href="https://vas3k.com/blog/nocode/">poznałem</a> (i wypróbowałem) możliwości dojrzałych narzędzi działających w modelu „programowania bez programowania”, czyli tzw. no-code. Założona teza brzmiała – serwisy te są na tyle dojrzałe i dają tyle swobody, że można przy ich użyciu przygotować interaktywne witryny nie umiejąc kodować. Potem przebyłem długą podróż, starając się ową tezę udowodnić. Poległem.</p>



<p><strong>Środowiska do tworzenia projektów no-code są fajne, nawet bardzo fajne. Problem polega na tym, że obiecują więcej, niż są w stanie dostarczyć.</strong> Prosta automatyzacja – super. Innowacyjna baza danych współużywana przez kilka osób o różnych uprawnieniach – bez problemu. Prosta logika złożona z kilku decyzji i akcji? Tu pojawiają się schody.</p>



 <div class="read-more-button-wrap"><a href="https://informatykzakladowy.pl/no-code-no-woman-no-cry/#more-2600" class="more-link"><span class="faux-button">Czytaj dalej</span> <span class="screen-reader-text">„No code, no woman, no cry”</span></a></div>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nie płać za kurs programowania]]></title>
        <id>https://informatykzakladowy.pl/nie-plac-za-kurs-programowania/</id>
        <link href="https://informatykzakladowy.pl/nie-plac-za-kurs-programowania/"/>
        <updated>2021-07-14T12:49:35.671Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Jest taka branża, w której zarobki są świetne, zlecenia płyną z całego świata a pracodawcy prześcigają się w pomysłach na zdobycie i zatrzymanie pracowników. Owszem, próg wejścia jest wysoki, bez sumienności i dokładności nie ma mowy o wynikach – za to opanowanie kilku rzadziej używanych technik i narzędzi sprawia, że pensja szybuje w kosmos.</p>



<p>Mowa oczywiście o spawaniu podwodnym.</p>



<p>Dlaczego nie widzimy natrętnych reklam divecampów, obiecujących gwarantowane zatrudnienie po półrocznym, intensywnym szkoleniu nurkowo-spawalniczym? Czemu nikt nie namawia do porzucenia obecnego stanowiska i rozpoczęcia suto płatnej podwodnej przygody? Pewnie dlatego, że większość ludzi boi się pływać, gdy nie sięga stopami dna, niewielu ma predyspozycje do bycia dobrym spawaczem a samo zajęcie jest dość niebezpieczne.</p>



 <div class="read-more-button-wrap"><a href="https://informatykzakladowy.pl/nie-plac-za-kurs-programowania/#more-2585" class="more-link"><span class="faux-button">Czytaj dalej</span> <span class="screen-reader-text">„Nie płać za kurs programowania”</span></a></div>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Co zawierają QR-kody w Unijnym Certyfikacie Covid i jak to sprawdzić?]]></title>
        <id>https://informatykzakladowy.pl/co-zawieraja-qr-kody-w-unijnym-certyfikacie-covid-i-jak-to-sprawdzic/</id>
        <link href="https://informatykzakladowy.pl/co-zawieraja-qr-kody-w-unijnym-certyfikacie-covid-i-jak-to-sprawdzic/"/>
        <updated>2021-07-14T12:49:35.674Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Za niecałe dwa tygodnie Unia Europejska zacznie stosować <strong>Unijne Certyfikaty Covid</strong> zwane także <strong>paszportami covidowymi</strong> albo unijnymi cyfrowymi zaświadczeniami Covid (EU Digital COVID Certificates). Co jest zapisane w QR-kodzie, który znajduje się w tym dokumencie? Jak możemy to sami sprawdzić? W tym artykule rozbieramy temat na czynniki pierwsze. <strong>Roześlijcie link znajomym, którzy obawiają się zaświadczeń i panikują, że zawartość jest zakodowana, nieczytelna a rząd na pewno coś ukrywa.</strong></p>



<p>Dzięki certyfikatom covidowym, zgodnym z <a href="https://eur-lex.europa.eu/legal-content/PL/TXT/?uri=CELEX:52021PC0130">rozporządzeniem</a> Parlamentu Europejskiego, od <a href="https://www.gov.pl/web/szczepimysie/unijny-certyfikat-covid--kiedy-go-szukac-w-telefonie">początku lipca</a> osoby zaszczepione, przetestowane i ozdrowiałe będą mogły przemieszczać się po Unii Europejskiej bez konieczności odbywania izolacji i kwarantanny. Jest to coś zupełnie co innego, niż wycofane z użycia rodzime zaświadczenia o szczepieniach. Tym razem nie ma mowy o częściowej anonimizacji danych, certyfikat covidowy zawiera imię, nazwisko i datę urodzenia. Co jeszcze powinniśmy wiedzieć?</p>



 <div class="read-more-button-wrap"><a href="https://informatykzakladowy.pl/co-zawieraja-qr-kody-w-unijnym-certyfikacie-covid-i-jak-to-sprawdzic/#more-2541" class="more-link"><span class="faux-button">Czytaj dalej</span> <span class="screen-reader-text">„Co zawierają QR-kody w Unijnym Certyfikacie Covid i jak to sprawdzić?”</span></a></div>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Analiza popularności serwisu Albicla]]></title>
        <id>https://informatykzakladowy.pl/analiza-popularnosci-serwisu-albicla/</id>
        <link href="https://informatykzakladowy.pl/analiza-popularnosci-serwisu-albicla/"/>
        <updated>2021-07-14T12:49:35.675Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Założenie nowego serwisu społecznościowego nie jest rzeczą prostą – mówimy przecież o konkurowaniu z gigantami internetu, dysponującymi praktycznie nieskończoną ilością pieniędzy i rąk do pracy. Gdy określimy tworzony serwis jako „wolny od cenzury”, będzie jeszcze trudniej, bo przeżyjemy najazd trolli sprawdzających, czy cenzury faktycznie nie ma, a jeśli jest, to gdzie się zaczyna.</p>



<p>Dziś przyglądamy się serwisowi Albicla.com – niemal pięć miesięcy po jego <a href="https://www.facebook.com/informatykzakladowy/posts/471649960866476">trudnym starcie</a>. Spróbujemy wyznaczyć metryki opisujące społeczność Albicli, aktywność użytkowników, dynamikę zmian; poszukamy liderów w kilku różnych kategoriach. Sprawdzimy, ile naprawdę założono kont, ile z nich pozostaje aktywnych, jakiego typu treści są najbardziej popularne, i jeszcze więcej. Zaczynajmy!</p>



 <div class="read-more-button-wrap"><a href="https://informatykzakladowy.pl/analiza-popularnosci-serwisu-albicla/#more-2472" class="more-link"><span class="faux-button">Czytaj dalej</span> <span class="screen-reader-text">„Analiza popularności serwisu Albicla”</span></a></div>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Laptop w roli drugiego monitora]]></title>
        <id>https://informatykzakladowy.pl/laptop-w-roli-drugiego-monitora/</id>
        <link href="https://informatykzakladowy.pl/laptop-w-roli-drugiego-monitora/"/>
        <updated>2021-07-14T12:49:35.676Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Już piętnaście lat temu programiści doceniali wygodę pracy zapewnianą przez dwa monitory. Wówczas wymagało to instalacji dodatkowej karty graficznej, dziś nawet proste układy wbudowane w płytę główną obsługują dwa lub trzy wyświetlacze. Często problemem jest jednak brak miejsca na biurku.</p>



<p>Z takim właśnie wyzwaniem zetknąłem się podczas realizacji gawęd nadawanych na żywo. O ile jeden duży monitor jest w domu wystarczający do zabaw i rekreacji, o tyle podczas transmisji dobrze jest mieć na osobnym ekranie podgląd obrazu prezentowanego widzom – a dodatkowego miejsca na biurku nie miałem. Drugi monitor zastąpiłem więc… postawionym na szafce laptopem, który posłużył jako dodatkowy, bezprzewodowy wyświetlacz. Dziś pokażę, jak użyć tej funkcji w systemie Windows 10.</p>



 <div class="read-more-button-wrap"><a href="https://informatykzakladowy.pl/laptop-w-roli-drugiego-monitora/#more-2436" class="more-link"><span class="faux-button">Czytaj dalej</span> <span class="screen-reader-text">„Laptop w roli drugiego monitora”</span></a></div>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gawęda od zaplecza czyli domowe studio nagrań]]></title>
        <id>https://informatykzakladowy.pl/gaweda-od-zaplecza-czyli-domowe-studio-nagran/</id>
        <link href="https://informatykzakladowy.pl/gaweda-od-zaplecza-czyli-domowe-studio-nagran/"/>
        <updated>2021-07-14T12:49:35.677Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Gdy kilka miesięcy temu zastanawiałem się, jakiego sprzętu użyć do nagrania <a href="https://www.youtube.com/watch?v=IVEug1rk0rU">pierwszej gawędy</a>, przewertowałem wiele poradników opisujących budowę domowego studia wideo. Zakres porad był zaskakująco szeroki, od „oprzyj telefon o kubek i nagrywaj” aż po „wybierając tańsze elementy wyposażenia zmieścimy się w kilkunastu tysiącach”.</p>



<p>Poniżej opisuję moją konfigurację, która kosztowała w sumie kilkaset złotych i zdecydowanie wystarcza do youtubowania na poziomie ambitnego początkującego. <strong>Tak naprawdę chodzi przecież o treść – widzom wystarczy taka jakość transmisji, która nie będzie przeszkadzać w odbiorze.</strong> Sprzęt i oprogramowanie opisane w tym tekście posłużyły do nadawania <a href="https://www.youtube.com/watch?v=iRqEdzh-frw">drugiej części gawędy</a> o kryptowalutach. Gdy kiedyś wymienię jakieś elementy wyposażenia, będziemy mogli zweryfikować osiągnięty efekt.</p>



 <div class="read-more-button-wrap"><a href="https://informatykzakladowy.pl/gaweda-od-zaplecza-czyli-domowe-studio-nagran/#more-2406" class="more-link"><span class="faux-button">Czytaj dalej</span> <span class="screen-reader-text">„Gawęda od zaplecza czyli domowe studio nagrań”</span></a></div>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zaproszenie na gawędę o Ethereum – piątek 21.05.2021, 20:00]]></title>
        <id>https://informatykzakladowy.pl/zaproszenie-na-gawede-o-ethereum/</id>
        <link href="https://informatykzakladowy.pl/zaproszenie-na-gawede-o-ethereum/"/>
        <updated>2021-07-14T12:49:35.681Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Zapraszam Was na drugą gawędę poświęconą kryptowalutom. Tym razem przyjrzymy się dokładnie <a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/Ethereum">Ethereum</a> a ja opowiem, jakie cechy czynią to rozwiązanie tak ciekawym. Doświadczymy uczuć ambiwalentnych, bo niby mowa o projekcie ważnym i nowatorskim, ale z drugiej strony to między innymi przez wzrost wartości Ethereum nie możemy dziś kupić w normalnej cenie jakiejkolwiek karty graficznej.</p>



<p>Planuję opowiedzieć o:</p>



<ul><li>forkach kryptowalut (np. Bitcoin Classic / BXC)</li><li>Ethereum</li><li>smart kontraktach</li><li>tokenach.</li></ul>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><a href="https://youtu.be/iRqEdzh-frw"><img loading="lazy" src="https://informatykzakladowy.pl/wp-content/uploads/2021/05/obraz-1-1024x567.png" alt="" class="wp-image-2403" srcset="https://informatykzakladowy.pl/wp-content/uploads/2021/05/obraz-1-1024x567.png 1024w, https://informatykzakladowy.pl/wp-content/uploads/2021/05/obraz-1-300x166.png 300w, https://informatykzakladowy.pl/wp-content/uploads/2021/05/obraz-1-768x425.png 768w, https://informatykzakladowy.pl/wp-content/uploads/2021/05/obraz-1.png 1028w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" width="1024" height="567"></a></figure></div>



<p><strong>Transmisja odbędzie się na <a href="https://youtu.be/iRqEdzh-frw">Youtube</a> w piątek 21.05.2021 o godzinie 20:00.</strong></p>



<p>Nagranie będzie dostępne, natomiast plusem uczestnictwa w transmisji na żywo jest możliwość zadawania pytań (link do Slido pojawi się na początku gawędy). Uwaga – do zrozumienia materiału z części drugiej trzeba ogarniać treści z <a href="https://www.youtube.com/watch?v=IVEug1rk0rU">części pierwszej</a>, nie będę ponownie wyjaśniał tam wprowadzonych koncepcji. Pozostałe ciekawe zagadnienia – jak ICO, NFT, Proof of Stake, anonimowość czy shitcoiny – pojawią się w części trzeciej.</p>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ministerstwo zawarło umowę z Twitterem nawet, gdy o tym nie wie]]></title>
        <id>https://informatykzakladowy.pl/ministerstwo-zawarlo-umowe-z-twitterem-nawet-gdy-o-tym-nie-wie/</id>
        <link href="https://informatykzakladowy.pl/ministerstwo-zawarlo-umowe-z-twitterem-nawet-gdy-o-tym-nie-wie/"/>
        <updated>2021-07-14T12:49:35.685Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Nikogo nie dziwi, że kupno mieszkania czy samochodu wiąże się ze sporządzeniem pisemnej umowy. <a href="https://sip.lex.pl/akty-prawne/dzu-dziennik-ustaw/kodeks-cywilny-16785996/art-535">Umowa sprzedaży</a> zostaje jednak zawarta również wtedy, gdy sprzedającemu i kupującemu wystarcza forma ustna, np. przy kupnie pieczywa czy lodów Ekipa (jest się na czasie, a co!). Relacja prawna pojawi się i w przypadku aktywności innego rodzaju – przy wynajęciu fachowca od remontów, rozpoczęciu podróży pojazdem komunikacji publicznej albo zakładaniu konta w serwisie społecznościowym.</p>



<p>W dwóch ostatnich przypadkach treść umowy nie jest negocjowana między stronami, lecz wynika z regulaminu, stanowiącego <a href="https://sip.lex.pl/akty-prawne/dzu-dziennik-ustaw/kodeks-cywilny-16785996/art-384">wzorzec umowy</a>. Możesz tego nie wiedzieć, ale jeśli masz konto w Facebooku i Twitterze, jesteś stroną umowy z irlandzkimi spółkami reprezentującymi tych gigantów w Unii Europejskiej. Niewiedza nie dziwi – od kilkudziesięciu lat klikamy bezrefleksyjnie wszystkie okienka dialogowe wyposażone w przycisk „Zgadzam się” lub „Akceptuję”.</p>



<p>Gorzej, gdy nie wiedzą tego przedstawiciele polskiej administracji – oni akurat powinni byli starannie przestudiować treść proponowanego regulaminu. Czy to zrobili? Ha! Nie mam dobrych wiadomości.</p>



 <div class="read-more-button-wrap"><a href="https://informatykzakladowy.pl/ministerstwo-zawarlo-umowe-z-twitterem-nawet-gdy-o-tym-nie-wie/#more-2371" class="more-link"><span class="faux-button">Czytaj dalej</span> <span class="screen-reader-text">„Ministerstwo zawarło umowę z Twitterem nawet, gdy o tym nie wie”</span></a></div>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NIK o SLPS: Nie osiągnięto celów całego przedsięwzięcia]]></title>
        <id>https://informatykzakladowy.pl/nik-o-slps-nie-osiagnieto-celow-calego-przedsiewziecia/</id>
        <link href="https://informatykzakladowy.pl/nik-o-slps-nie-osiagnieto-celow-calego-przedsiewziecia/"/>
        <updated>2021-07-14T12:49:35.686Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>W grudniu 2020 pisałem, w jaki sposób system informatyczny Ministerstwa Sprawiedliwości <a href="https://informatykzakladowy.pl/system-pseudolosowego-przydzialu-spraw/">mógłby posłużyć do manipulacji</a> losowanymi składami sędziowskimi. Pokazałem, że temat losowości w komputerze jest bardzo trudny a mechanizm do ręcznego sterowania wybranymi losowaniami dałoby się przygotować tak, by w razie odkrycia wyglądał jak błąd niekompetentnego programisty.</p>



<p>Miesiąc później opublikowano <a href="https://www.nik.gov.pl/kontrole/P/19/038/">raport</a> Najwyższej Izby Kontroli opisujący m.in. System Losowego Przydziału Spraw. Czytamy w nim: „<em>na chwilę obecną w systemie SLPS brak jest mechanizmów zabezpieczających przed ewentualnymi, intencjonalnymi działaniami ograniczającymi „losowość” przydziału spraw referentom. </em>[…]<em> W konsekwencji możliwe jest dowolne dopasowanie raportów skróconych z losowania (zawierających wyłącznie informację o wylosowanym referacie) do innej dowolnej sprawy z tej samej kategorii.</em>”</p>



<p>Niniejszy artykuł niemal w całości składa się z cytatów z raportu NIK. Jeśli wśród czytelników znajdzie się ktoś pracujący z systemami informatycznymi sądów, uprzejmie proszę o napisanie w komentarzu opinii, czy obserwowane w ostatnich latach metody informatyzacji wymiaru sprawiedliwości idą w dobrym kierunku. Po lekturze raportu trudno o optymizm…</p>



 <div class="read-more-button-wrap"><a href="https://informatykzakladowy.pl/nik-o-slps-nie-osiagnieto-celow-calego-przedsiewziecia/#more-2361" class="more-link"><span class="faux-button">Czytaj dalej</span> <span class="screen-reader-text">„NIK o SLPS: Nie osiągnięto celów całego przedsięwzięcia”</span></a></div>]]></content>
    </entry>
</feed>