<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://sekurak.pl/?cat=7,3</id>
    <title>Sekurak</title>
    <updated>2021-08-10T05:34:07.090Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://sekurak.pl/wp-content/themes/Sekuraq/img/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Atak grupy ransomware’owej RansomEXX na producenta płyt głównych Gigabyte]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/atak-grupy-ransomwareowej-ransomexx-na-producenta-plyt-glownych-gigabyte/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/atak-grupy-ransomwareowej-ransomexx-na-producenta-plyt-glownych-gigabyte/"/>
        <updated>2021-08-09T17:43:19.013Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Gigabyte Technology Co., Ltd. to tajwańskie przedsiębiorstwo zajmujące się produkcją sprzętu komputerowego. Firma znana jest przede wszystkim z wytwarzania płyt głównych, choć produkuje również urządzenia peryferyjne, sieciowe, notebooki oraz serwery: Jak się jednak okazało, firma Gigabyte padła ofiarą ataku grupy ransomware’owej RansomEXX: Kwota okupu nie jest jeszcze znana. Wiadomo jednak,…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Chcesz z nami legalnie pohackować Protonmaila (i inne ciekawe systemy)? Zapraszamy! [praca w Sekurak/Securitum]]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/chcesz-z-nami-legalnie-pohackowac-protonmaila-i-inne-ciekawe-systemy-zapraszamy/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/chcesz-z-nami-legalnie-pohackowac-protonmaila-i-inne-ciekawe-systemy-zapraszamy/"/>
        <updated>2021-08-05T17:41:25.294Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Ostatnio wykonaliśmy testy bezpieczeństwa Protonmaila (tutaj zobacz raport, który za zgodą zamawiających te pentesty – został upubliczniony). Jeśli chciałbyś uczestniczyć w tego typu ofensywnych projektach – czytaj dalej :-) No więc wracając do tytułu, rocznie w Securitum realizujemy około 400 testów bezpieczeństwa – w tym dla międzynarodowych korporacji i mimo…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Atak ransomware’owy na systemy IT regionu Lacjum we Włoszech. Nieczynny portal umożliwiający rejestrację na szczepienia przeciw COVID-19]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/atak-ransomwareowy-na-systemy-it-regionu-lacjum-we-wloszech-nieczynny-portal-umozliwiajacy-rejestracje-na-szczepienia-przeciw-covid-19/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/atak-ransomwareowy-na-systemy-it-regionu-lacjum-we-wloszech-nieczynny-portal-umozliwiajacy-rejestracje-na-szczepienia-przeciw-covid-19/"/>
        <updated>2021-08-04T17:43:56.377Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Jak możemy dowiedzieć się za sprawą oświadczenia zamieszczonego na Facebooku przez prezydenta Lacjum Nicolę Zingarettiego, systemy informatyczne włoskiego regionu padły ofiarą cyberataku, a konkretniej – ransomware’a: W wyniku incydentu wyłączony został między innymi portal umożliwiający mieszkańcom regionu rejestrację na szczepienie przeciwko COVID-19: „[…] W ciągu najbliższych kilku dni rezerwacje na…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Luka bezpieczeństwa w mechanizmie logowania w portalu edukacyjnym Uniwersytetu Gdańskiego]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/luka-bezpieczenstwa-w-mechanizmie-logowania-w-portalu-edukacyjnym-uniwersytetu-gdanskiego/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/luka-bezpieczenstwa-w-mechanizmie-logowania-w-portalu-edukacyjnym-uniwersytetu-gdanskiego/"/>
        <updated>2021-08-03T17:48:34.561Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[W 2021 roku programiści mają ułatwione zadanie, jeśli chodzi o utrzymanie bezpieczeństwa swojego dzieła. Frameworki frontendowe pokroju Reacta czy Angulara eliminują w większości przypadków XSS-y, zaś gdy mówimy o backendzie, to Laravel czy ASP.NET Core umożliwiają wygenerowanie projektu z gotowym i względnie bezpiecznym systemem logowania oraz rejestracji użytkowników. Niestety, systemy…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Od skradzionego laptopa do firmowej sieci]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/od-skradzionego-laptopa-do-firmowej-sieci/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/od-skradzionego-laptopa-do-firmowej-sieci/"/>
        <updated>2021-08-03T17:48:34.562Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Wbrew pozorom w większości przypadków ten temat nie brzmi nierealnie. Sporo osób, szczególnie z IT, pracuje zdalnie, a dostęp do zasobów firmowych z domu jest potrzebny. O ile przy dobrym poziomie zabezpieczeń ryzyko można zminimalizować, to niestety nie każdy szyfruje dyski, aktualizuje oprogramowanie czy wykonuje kopie zapasowe. W opisanym przypadku…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wyciek 780 GB kodów źródłowych należących do EA. Wśród nich znajdziemy między innymi kod gry FIFA 21]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/wyciek-780-gb-kodow-zrodlowych-nalezacych-do-ea-wsrod-nich-znajdziemy-miedzy-innymi-kod-gry-fifa-21/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/wyciek-780-gb-kodow-zrodlowych-nalezacych-do-ea-wsrod-nich-znajdziemy-miedzy-innymi-kod-gry-fifa-21/"/>
        <updated>2021-08-02T17:41:50.279Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Jakiś czas temu informowaliśmy Was o incydencie z Electronic Arts, w wyniku którego napastnicy uzyskali 780 GB danych, w tym między innymi kod źródłowy gry FIFA 21: Z perspektywy czasu dowiedzieliśmy się nieco więcej o samym ataku – przestępcy wykupili ciasteczka sesji do konta na Slacku (komunikator stworzony z myślą…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tauron: wyciekły nagrania rozmów „z niektórymi klientami”.]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/tauron-wyciekly-nagrania-rozmow-z-niektorymi-klientami/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/tauron-wyciekly-nagrania-rozmow-z-niektorymi-klientami/"/>
        <updated>2021-07-31T17:40:47.968Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Jeden z czytelników przesłał nam e-mail, który otrzymał od Taurona: Więcej o całym incydencie można przeczytać tutaj: Poinformowaliśmy Prezesa Urzędu Ochrony Danych Osobowych i właściwe organy ścigania oraz wydaliśmy dyspozycję o zamknięciu serwerów (…) Ustaliliśmy, że w wyniku tego incydentu mogły zostać ściągnięte nagrania rozmów, które firmy współpracujące z TAURONEM…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Magia SEO, Punycode i Google Ads, czyli fałszywa strona przeglądarki Brave]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/magia-seo-punycode-i-google-ads-czyli-falszywa-strona-przegladarki-brave/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/magia-seo-punycode-i-google-ads-czyli-falszywa-strona-przegladarki-brave/"/>
        <updated>2021-07-30T17:41:22.758Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Jeśli korzystasz z wyszukiwarki Google, to z pewnością nieraz spotkałeś się z reklamami serwowanymi przez Google Ads: Badaczka bezpieczeństwa Yan Zhu odkryła kampanię cyberprzestępców, którzy wykorzystują system reklamowy Google Ads do promowania fałszywej strony przeglądarki Brave: Choć na pierwszy rzut oka fałszywa strona wygląda bliźniaczo podobnie do swojego prawdziwego odpowiednika,…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nalot Ministerstwa Obrony Izraela na biura twórców Pegasusa – NSO Group]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/nalot-ministerstwa-obrony-izraela-na-biura-tworcow-pegasusa-nso-group/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/nalot-ministerstwa-obrony-izraela-na-biura-tworcow-pegasusa-nso-group/"/>
        <updated>2021-07-30T17:41:22.758Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[O akcji mogliśmy dowiedzieć się za sprawą tweeta zamieszczonego przez Ministerstwo Obrony Izraela: „Przedstawiciele wielu organów przybyli dziś do firmy NSO, aby zbadać publikacje i zarzuty podniesione w jej sprawie”. Nieco więcej możemy dowiedzieć się z artykułu „Yedioth Ahronoth” – jednego z największych izraelskich mediów: Według autora tekstu atak został…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[BlackMatter, czyli nowa grupa ransomware’owa z depozytem 150 tysięcy dolarów]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/blackmatter-czyli-nowa-grupa-ransomwareowa-z-depozytem-150-tysiecy-dolarow/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/blackmatter-czyli-nowa-grupa-ransomwareowa-z-depozytem-150-tysiecy-dolarow/"/>
        <updated>2021-07-30T17:41:22.758Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Tydzień temu na rosyjskim forum cyberprzestępczym exploit.in pojawił się nowy wątek od użytkownika BlackMatter, który poszukuje sprzedawców tzw. punktów wejścia do sieci korporacyjnych: Warto zwrócić uwagę na depozyt w wysokości ok. 150 tysięcy dolarów, co – jak na świeżo zarejestrowanego użytkownika – jest dość dużą kwotą. Z kolei analiza Recorded…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Polscy policjanci zatrzymali Białorusinów którzy włamywali się do bankomatów.]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/polscy-policjanci-zatrzymali-bialorusinow-ktorzy-wlamywali-sie-do-bankomatow/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/polscy-policjanci-zatrzymali-bialorusinow-ktorzy-wlamywali-sie-do-bankomatow/"/>
        <updated>2021-07-29T17:42:56.763Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Jak czytamy tutaj, metoda była dość brutalna, a jednocześnie skuteczna: (…) jak wynika ze zgłoszenia, które przyjęli policjanci ze Żnina, doszło do uszkodzenia obudowy bankomatu, a następnie przecięcia kabli oraz podłączenia do niego urządzenia typu black box, za pośrednictwem którego przekazywane były komendy wypłaty gotówki. Ta nietypowa metoda, bezsprzecznie wymagająca…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mariusz Kamiński ogłosił plany utworzenia Centralnego Biura Zwalczania Cyberprzestępczości]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/mariusz-kaminski-oglosil-plany-utworzenia-centralnego-biura-zwalczania-cyberprzestepczosci/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/mariusz-kaminski-oglosil-plany-utworzenia-centralnego-biura-zwalczania-cyberprzestepczosci/"/>
        <updated>2021-07-28T17:42:53.012Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[27 lipca odbyła się konferencja prasowa na temat cyberbezpieczeństwa, w której udział wzięli: premier Mateusz Morawiecki, minister spraw wewnętrznych i administracji Mariusz Kamiński oraz pełnomocnik rządu ds. cyberbezpieczeństwa Janusz Cieszyński. Zapis całej konferencji jest już dostępny na YouTubie: Morawiecki, powołując się na coraz bardziej agresywne działania grup cyberprzestępczych, takich jak…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zarobił ~200 000 PLN, znajdując „niewinną” informację w publicznej appce…]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/zarobil-200-000-pln-znajdujac-niewinna-informacje-w-publicznej-appce/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/zarobil-200-000-pln-znajdujac-niewinna-informacje-w-publicznej-appce/"/>
        <updated>2021-07-27T17:42:17.891Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Zgłaszający tego buga otrzymał od Shopify grubą nagrodę w wysokości $50 000. W dużym skrócie, badacz badał publicznie dostępną appkę dla MacOS, w której znalazł zaszyty klucz API do GitHuba. Klucz z kolei dał pełen dostęp do (prywatnych i publicznych) repozytoriów kodu należących do Shopify. W oryginale opis wygląda tak:…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Firma Apple udostępniła łatkę na 0-day (CVE-2021-30807) w iOS oraz macOS]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/firma-apple-udostepnila-latke-na-0-day-cve-2021-30807-w-ios-oraz-macos/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/firma-apple-udostepnila-latke-na-0-day-cve-2021-30807-w-ios-oraz-macos/"/>
        <updated>2021-07-27T17:42:17.976Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Tydzień temu informowaliśmy Was o dużej aktualizacji iOS 14.7, w której załatano aż 37 podatności: Firma Apple wzięła sobie do serca problem z łańcuchem exploitów 0-day wykorzystywanym w „dziczy”, gdyż w poniedziałek doczekaliśmy się kolejnych poprawek – iOS i iPad 14.7.1&nbsp; oraz macOS Big Sur 11.5.1: Zarówno w przypadku macOS,…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[16-letnia podatność w sterownikach niektórych drukarek]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/16-letnia-podatnosc-w-sterownikach-niektorych-drukarek/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/16-letnia-podatnosc-w-sterownikach-niektorych-drukarek/"/>
        <updated>2021-07-26T17:41:06.720Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Podatność CVE-2021-3438 została odkryta niedawno, bo 18 lutego, ale w kodach źródłowych sterowników znajdowała się od 16 lat. Dotyczy ona jedynie starszych modeli drukarek HP, Samsung i Xerox. Niestety nie oznacza to, że luka nie jest poważna, bo obejmuje stosunkowo popularne modele (łącznie około 400). Wykorzystanie podatności pozwala na podniesienie…]]></content>
    </entry>
</feed>