<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://sekurak.pl/?cat=7,3</id>
    <title>Sekurak</title>
    <updated>2021-09-03T17:41:34.880Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://sekurak.pl/wp-content/themes/Sekuraq/img/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Uwaga. Odbywa się masowe wykorzystywanie krytycznej podatności w Atlassian Confluence. Łatajcie ASAP!]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/uwaga-odbywa-sie-masowe-wykorzystywanie-krytycznej-podatnosci-w-atlassian-confluence-latajcie-asap/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/uwaga-odbywa-sie-masowe-wykorzystywanie-krytycznej-podatnosci-w-atlassian-confluence-latajcie-asap/"/>
        <updated>2021-09-03T17:41:34.155Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[O temacie donosi m.in. USCYBERCOM: Podatność prawdopodobnie może być wykorzystania bez uwierzytelnienia, a finalnie daje możliwość wykonywania poleceń w systemie operacyjnym (RCE): Nieco więcej o tej krytycznej luce (wycena 9.8/10 w skali CVSS) można znaleźć na stronie producenta. –ms]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Talibowie mogą posiadać dane biometryczne Amerykanów]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/talibowie-moga-posiadac-dane-biometryczne-amerykanow/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/talibowie-moga-posiadac-dane-biometryczne-amerykanow/"/>
        <updated>2021-09-03T17:41:34.155Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Z opisanych tutaj doniesień Agencji Reutera wynika, że talibowie mogą być w posiadaniu danych biometrycznych zebranych przez Amerykanów i dotyczących Afgańczyków, samych żołnierzy i sił koalicyjnych. Jak się okazuje, już po zamachach z 11 września 2001 roku dane biometryczne zaczęły być dla Amerykanów cennym zasobem, bo pozwalały na „śledzenie” celów….]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[WhatsApp z grzywną 225 milionów euro za naruszenie prywatności użytkowników]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/whatsapp-z-grzywna-225-milionow-euro-za-naruszenie-prywatnosci-uzytkownikow/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/whatsapp-z-grzywna-225-milionow-euro-za-naruszenie-prywatnosci-uzytkownikow/"/>
        <updated>2021-09-03T17:41:34.156Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Irlandzka Komisja Ochrony Danych (Data Protection Commission) ogłosiła, że WhatsApp należący do Facebooka zostanie ukarany grzywną w wysokości 225 milionów euro w związku z naruszeniem prywatności użytkowników komunikatora: Według DPC WhatsApp niewłaściwe informował użytkowników, w jaki sposób ich dane będą wykorzystywane przez Facebooka. Z raportu Komisji wynika, że naruszone zostały…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Narzędzie do ukrywania oprogramowania malware w kartach graficznych]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/narzedzie-do-ukrywania-oprogramowania-malware-w-kartach-graficznych/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/narzedzie-do-ukrywania-oprogramowania-malware-w-kartach-graficznych/"/>
        <updated>2021-09-03T17:41:34.160Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Na jednym z forów hakerskich redaktorzy BleepingComputer.com znaleźli takie ogłoszenie: Użytkownik oferuje PoC (czyli pewnie gotowy program) techniki pozwalającej na ukrycie złośliwego oprogramowania przed skanowaniem pamięci operacyjnej przez różne rozwiązania zabezpieczające. Nie podaje zbyt wielu szczegółów, ale ogólna zasada działania, jak widać, ogranicza się do alokacji przestrzeni adresowej w buforze…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[taliban.gov.af, czyli historia o tym, jak każdy mógł wykupić za 25 dolarów domenę rządową]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/taliban-gov-af-czyli-historia-o-tym-jak-kazdy-mogl-wykupic-za-25-dolarow-domene-rzadowa/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/taliban-gov-af-czyli-historia-o-tym-jak-kazdy-mogl-wykupic-za-25-dolarow-domene-rzadowa/"/>
        <updated>2021-09-03T17:41:34.162Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Afganistan stał się ostatnio dość głośnym tematem w mediach po tym, jak talibowie błyskawicznie przejęli władzę w państwie, zmuszając z pozoru o wiele większe i lepiej uzbrojone siły afgańskiej armii oraz ich sojuszników do ewakuacji z kraju. Z sytuacji tej zdaje się doskonale zdawać sobie sprawę pewien żartowniś, któremu udało…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dzień programisty: zorganizuj u siebie praktyczny webinar od sekuraka z nagrodami :-)]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/dzien-programisty-zorganizuj-u-siebie-praktyczny-webinar-od-sekuraka-z-nagrodami/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/dzien-programisty-zorganizuj-u-siebie-praktyczny-webinar-od-sekuraka-z-nagrodami/"/>
        <updated>2021-09-03T17:41:34.163Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Dzień programisty tradycyjnie obchodzony jest 256. dnia roku – w tym roku to 13. września. Jeśli chcielibyście z tej okazji zorganizować w firmie atrakcyjny event on-line z nagrodami, to zerknijcie jakie mamy tematy do zaproponowania: Dlaczego hackowanie aplikacji webowych jest proste? (i jak temu zapobiec) ~1.5h. Prowadzenie: Michał Sajdak.W trakcie…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ProxyToken, czyli podatność pozwalająca na obejście uwierzytelniania w MS Exchange]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/proxytoken-czyli-podatnosc-pozwalajaca-na-obejscie-uwierzytelniania-w-ms-exchange/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/proxytoken-czyli-podatnosc-pozwalajaca-na-obejscie-uwierzytelniania-w-ms-exchange/"/>
        <updated>2021-09-01T17:41:51.116Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[W marcu tego roku pisaliśmy o krytycznej podatności ProxyLogon (CVE-2021-26855), która pozwalała atakującemu na ominięcie uwierzytelniania i zdalne wykonanie kodu w Microsoft Exchange Server: Jak podkreślił badacz bezpieczeństwa Organge Tsai, wyżej wspomniana podatność to jedynie “wierzchołek góry lodowej”, ponieważ architektura MS Exchange stanowi nową powierzchnię ataku, o której badacz mówił…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Północnokoreańska grupa APT wykorzystuje exploit w Adobe Readerze do infekowania celów złośliwymi plikami PDF]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/polnocnokoreanska-grupa-apt-wykorzystuje-exploit-w-adobe-readerze-do-infekowania-celow-zlosliwymi-plikami-pdf/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/polnocnokoreanska-grupa-apt-wykorzystuje-exploit-w-adobe-readerze-do-infekowania-celow-zlosliwymi-plikami-pdf/"/>
        <updated>2021-09-01T17:41:51.118Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Jak wynika z raportu firmy AhnLab, grupa APT (Thallium lub Kimsuky) związana z Koreą Północną zaczęła wykorzystywać podatność CVE-2020-9715 w Adobe Readerze do infekowania swoich ofiar złośliwym oprogramowaniem. W tym celu atakujący wysyłają ofierze (organizacje z Korei Południowej) z pozoru nieszkodliwy plik PDF: Otworzenie pliku w wersji Adobe Readera, która…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Grupa ransomware RansomEXX zhakowała dostawcę oprogramowania układowego American Megatrends]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/grupa-ransomware-ransomexx-zhakowala-dostawce-oprogramowania-ukladowego-american-megatrends/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/grupa-ransomware-ransomexx-zhakowala-dostawce-oprogramowania-ukladowego-american-megatrends/"/>
        <updated>2021-08-31T17:41:07.210Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[AMI (American Megatrends International LLC, dawniej American Megatrends Inc.) to międzynarodowe przedsiębiorstwo zajmujące się między innymi produkcją sprzętu komputerowego i dostarczaniem oprogramowania układowego. W Polsce firma znana jest dzięki systemowi BIOS ich autorstwa: Niestety American Megatrends stało się, zaraz obok firmy Gigabyte, kolejną ofiarą grupy ransomware RansomEXX: Atakujący prawdopodobnie nie…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Badacze znaleźli krytyczną lukę w zabezpieczeniach Azure Cosmos DB. Microsoft wysyła do użytkowników e-maile z ostrzeżeniami]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/badacze-znalezli-krytyczna-luke-w-zabezpieczeniach-azure-cosmos-db-microsoft-wysyla-do-uzytkownikow-e-maile-z-ostrzezeniami/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/badacze-znalezli-krytyczna-luke-w-zabezpieczeniach-azure-cosmos-db-microsoft-wysyla-do-uzytkownikow-e-maile-z-ostrzezeniami/"/>
        <updated>2021-08-31T17:41:07.210Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[O całym zajściu mogliśmy dowiedzieć się za sprawą raportu od zespołu Wiz Research:&nbsp; Usługa Azure Cosmos DB to w pełni zarządzana usługa bazy danych NoSQL umożliwiająca tworzenie nowoczesnych aplikacji: Luka znaleziona przez badaczy umożliwiała atakującemu uzyskanie pełnego dostępu (odczyt, zapis, usuwanie) do instancji Cosmos DB innych klientów bez uprzedniej autoryzacji….]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kuba: rząd przepchnął ustawę cenzurującą Internet w kraju. Od teraz krytyka reżimu to „cyberterroryzm”.]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/kuba-rzad-przepchnal-ustawe-cenzurujaca-internet-w-kraju-od-teraz-krytyka-rezimu-to-cyberterroryzm/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/kuba-rzad-przepchnal-ustawe-cenzurujaca-internet-w-kraju-od-teraz-krytyka-rezimu-to-cyberterroryzm/"/>
        <updated>2021-08-28T17:39:55.143Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[W lipcu informowaliśmy was o blackoucie Internetu i blokadzie mediów społecznościowych w trakcie antyrządowych protestów na Kubie: Tym razem reżim poszedł o krok dalej, uchwalając nowe przepisy, pozwalające na ograniczanie wolność wypowiedzi w Internecie. Dodatkowo rząd Kuby wprowadził jednoznaczny zapis, który zmusza dostawców usług internetowych do zgłaszania wszelkich incydentów bezpieczeństwa…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ekipę Ragnarok ransomware ruszyło sumienie (lub FBI ;) – udostępnili klucze deszyfrujące wszystkie ofiary]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/ekipe-ragnarok-ransomware-ruszylo-sumienie-lub-fbi-udostepnili-klucze-deszyfrujace-wszystkie-ofiary/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/ekipe-ragnarok-ransomware-ruszylo-sumienie-lub-fbi-udostepnili-klucze-deszyfrujace-wszystkie-ofiary/"/>
        <updated>2021-08-28T17:39:55.143Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Jak donosi ekipa Bleepingcomputer, Rangarok w panice ~opuścił swój serwis publikujący informacje o ofiarach / wyciekach: Looking at the leak site, it seems like the gang did not plan on shutting down today, and just wiped everything and shut down their operation. Jednocześnie w tym serwisie udostępniono uniwersalnego dekryptora. Badacze…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wygrałeś 1000 zł w Loterii Narodowego Programu Szczepień! Potwierdź wygraną, podając przestępcom dane do konta bankowego…]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/wygrales-1000-zl-w-loterii-narodowego-programu-szczepien-potwierdz-wygrana-podajac-przestepcom-dane-do-konta-bankowego/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/wygrales-1000-zl-w-loterii-narodowego-programu-szczepien-potwierdz-wygrana-podajac-przestepcom-dane-do-konta-bankowego/"/>
        <updated>2021-08-28T17:39:55.144Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Kilka dni temu informowaliśmy Was o aresztowaniu grupy przestępczej, która, podszywając się pod dostawców energii elektrycznej, rozsyłała SMS-y przekierowujące do fałszywej bramki płatności wyłudzającej dane dostępowe do kont bankowych ofiar: Niestety, wizja szybkiego wzbogacenia się małym nakładem „pracy” zmotywowała innych cyberprzestępców do kontynuowania kampanii. Tym razem pretekstem stał się odbiór…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Exploit zero-click w iPhonie używany do infekcji Pegasusem]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/exploit-zero-click-w-iphonie-uzywany-do-infekcji-pegasusem/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/exploit-zero-click-w-iphonie-uzywany-do-infekcji-pegasusem/"/>
        <updated>2021-08-28T17:39:55.145Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Badacze z firmy Citizen Lab informują o wykryciu programu Pegasus zainstalowanego na urządzeniach iPhone dziewięciu aktywistów z Bahrajnu. Do infekcji doszło przy użyciu exploitów zero-click (czyli takich, które nie wymagają żadnej interakcji ze strony ofiary) na aplikację iMessage. Wykorzystano znaną od 2020 roku podatność KISMET oraz exploit FORCEDENTRY wykryty w…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nigeryjczyk próbował skłonić pracowników dużych firm do instalacji ransomware. Proponowana „pensja” – milion USD.]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/nigeryjczyk-probowal-sklonic-pracownikow-duzych-firm-do-instalacji-ransomware-proponowana-pensja-milion-usd/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/nigeryjczyk-probowal-sklonic-pracownikow-duzych-firm-do-instalacji-ransomware-proponowana-pensja-milion-usd/"/>
        <updated>2021-08-24T05:34:32.996Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Obywatel Nigerii próbował nakłonić pracowników różnych firm do instalacji na serwerach ransomware’a, który zaszyfrowałby dane i ostatecznie „poprosił” o okup. Plan mężczyzny okazał się jednak na tyle niedopracowany, że napisał on do kilku przedsiębiorstw, których poczta była chroniona przez Abnormal Security. Poniższa wiadomość zwróciła uwagę pracowników: Demonware to ransomware napisany…]]></content>
    </entry>
</feed>