<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://sekurak.pl/?cat=7,3</id>
    <title>Sekurak</title>
    <updated>2021-08-16T17:42:09.191Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://sekurak.pl/wp-content/themes/Sekuraq/img/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[„Roboty z laserami, kamerami oraz brakiem zabezpieczeń” czyli hackowanie inteligentnych odkurzaczy]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/roboty-z-laserami-i-kamerami-i-brakiem-zabezpieczen-czyli-hackowanie-inteligentnych-odkurzaczy/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/roboty-z-laserami-i-kamerami-i-brakiem-zabezpieczen-czyli-hackowanie-inteligentnych-odkurzaczy/"/>
        <updated>2021-08-16T17:42:08.445Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Podczas tegorocznej konferencji DEF CON Dennis Giese zaprezentował reverse engineering tzw. inteligentnych odkurzaczy produkowanych przez firmy Xiaomi i Roborock. Zapis prezentacji Robots with lasers and cameras (but no security): Liberating your vacuum został opublikowany na YouTubie. Badacz obecnie jest studentem Northeastern University; interesuje się inżynierią wsteczną. W prezentacji wyjaśniono, że…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Facebook wprowadza szyfrowanie e2e rozmów głosowych i czatów wideo w Messengerze]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/facebook-wprowadza-szyfrowanie-e2e-rozmow-glosowych-i-czatow-wideo-w-messengerze/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/facebook-wprowadza-szyfrowanie-e2e-rozmow-glosowych-i-czatow-wideo-w-messengerze/"/>
        <updated>2021-08-16T17:42:08.446Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Kilka dni temu dyrektor ds. zarządzania produktem (Messenger) Ruth Kricheli ogłosił dość ciekawe dla miłośników prywatności zmiany w komunikatorze Messenger: Pierwszą nowością jest szyfrowanie e2e (end-to-end) rozmów głosowych i wideo w Messengerze. W praktyce oznacza to, że nikt, w tym Facebook, nie powinien być w stanie podsłuchiwać treści naszych rozmów….]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dziesiątki milionów urządzeń Amazon Kindle z krytyczną podatnością; poprawka gotowa i instalowana automatycznie]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/dziesiatki-milionow-urzadzen-amazon-kindle-z-krytyczna-podatnoscia-poprawka-gotowa-i-instalowana-automatycznie/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/dziesiatki-milionow-urzadzen-amazon-kindle-z-krytyczna-podatnoscia-poprawka-gotowa-i-instalowana-automatycznie/"/>
        <updated>2021-08-14T05:34:32.734Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Researcherzy firmy Checkpoint wzięli jakiś czas temu pod lupę urządzenia Kindle firmy Amazon. Efekty ich pracy są bardzo ciekawe. Na podstawie ujawnionych podatności możliwe było przejęcie pełnej kontroli nad każdym tego typu urządzeniem. Po pobraniu na czytnik specjalnie spreparowanego e-booka (ileż to darmowych „okazji” krąży w sieci – tylko pobierać!)…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Apple wprowadza masową inwigilację swoich użytkowników pod pozorem ochrony dzieci]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/apple-wprowadza-masowa-inwigilacje-swoich-uzytkownikow-pod-pozorem-ochrony-dzieci/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/apple-wprowadza-masowa-inwigilacje-swoich-uzytkownikow-pod-pozorem-ochrony-dzieci/"/>
        <updated>2021-08-14T05:34:32.735Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Jeśli jesteście posiadaczami urządzeń z systemami iOS czy macOS, to prawdopodobnie jedną z wartości, którą sobie cenicie, stanowi prywatność. Szczyci się nią sama firma Apple: Niestety, ostatnia zapowiedź Apple’a nie rokuje zbyt dobrze w kontekście dbałości o prywatność użytkowników iOS’ów i macOS’ów: Pamiętacie próby przeforsowania ustaw o dodaniu furtek w…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wprowadzenie do bezpieczeństwa IT – zobacz spis treści nowej książki sekuraka! :)]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/wprowadzenie-do-bezpieczenstwa-it-zobacz-spis-tresci-nowej-ksiazki-sekuraka/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/wprowadzenie-do-bezpieczenstwa-it-zobacz-spis-tresci-nowej-ksiazki-sekuraka/"/>
        <updated>2021-08-14T05:34:32.737Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Po sukcesie pierwszej książki: Bezpieczeństwo aplikacji webowych (sprzedanych przeszło 16 000 sztuk), czas na drugą: Wprowadzenie do bezpieczeństwa IT. W założeniu książka kierowana jest do… wszystkich osób z IT :) i ma stanowić gładkie wprowadzenie do niemal każdego tematu, który można rozważać w ramach IT security. Przy czym nie ma…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Jak można było sobie dowolnie zwiększyć saldo portfela na platformie Steam? Krytyczna luka w Smart2Pay]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/jak-mozna-bylo-sobie-dowolnie-zwiekszyc-saldo-portfela-na-platformie-steam-krytyczna-luka-w-smart2pay/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/jak-mozna-bylo-sobie-dowolnie-zwiekszyc-saldo-portfela-na-platformie-steam-krytyczna-luka-w-smart2pay/"/>
        <updated>2021-08-12T17:39:37.494Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Steam to jedna z największych i najpopularniejszych platform do dystrybucji cyfrowej gier komputerowych, stworzona przez Valve Corporation w 2003 roku. Jeśli jesteś graczem, to prawdopodobnie korzystasz z tego serwisu na co dzień… Oczywiście za gry w większości przypadków przyjdzie nam zapłacić, i to niemało, bo często nawet ~ 200 PLN:…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Reżim Łukaszenki zhakowany przez grupę o nazwie Białoruscy Cyberpartyzanci. W rękach atakujących – dane agentów KGB i innych służb]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/rezim-lukaszenki-zhakowany-przez-grupe-o-nazwie-bialoruscy-cyberpartyzanci-w-rekach-atakujacych-dane-agentow-kgb-i-innych-sluzb/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/rezim-lukaszenki-zhakowany-przez-grupe-o-nazwie-bialoruscy-cyberpartyzanci-w-rekach-atakujacych-dane-agentow-kgb-i-innych-sluzb/"/>
        <updated>2021-08-11T17:44:52.855Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Jeśli myślicie, że włamanie na skrzynkę ministra Dworczyka stanowiło kompromitację na skalę światową, to ostatni incydent na Białorusi prawdopodobnie zmieni Waszą opinię: Jak informuje dziennikarz Tadeusz Giczan, grupie Białoruscy Cyberpartyzanci udało się włamać na serwery Ministerstwa Spraw Wewnętrznych Republiki Białorusi oraz tamtejszej policji. W ten sposób haktywiści przejęli między innymi…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Atak grupy ransomware’owej RansomEXX na producenta płyt głównych Gigabyte]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/atak-grupy-ransomwareowej-ransomexx-na-producenta-plyt-glownych-gigabyte/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/atak-grupy-ransomwareowej-ransomexx-na-producenta-plyt-glownych-gigabyte/"/>
        <updated>2021-08-09T17:43:19.013Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Gigabyte Technology Co., Ltd. to tajwańskie przedsiębiorstwo zajmujące się produkcją sprzętu komputerowego. Firma znana jest przede wszystkim z wytwarzania płyt głównych, choć produkuje również urządzenia peryferyjne, sieciowe, notebooki oraz serwery: Jak się jednak okazało, firma Gigabyte padła ofiarą ataku grupy ransomware’owej RansomEXX: Kwota okupu nie jest jeszcze znana. Wiadomo jednak,…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Chcesz z nami legalnie pohackować Protonmaila (i inne ciekawe systemy)? Zapraszamy! [praca w Sekurak/Securitum]]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/chcesz-z-nami-legalnie-pohackowac-protonmaila-i-inne-ciekawe-systemy-zapraszamy/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/chcesz-z-nami-legalnie-pohackowac-protonmaila-i-inne-ciekawe-systemy-zapraszamy/"/>
        <updated>2021-08-05T17:41:25.294Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Ostatnio wykonaliśmy testy bezpieczeństwa Protonmaila (tutaj zobacz raport, który za zgodą zamawiających te pentesty – został upubliczniony). Jeśli chciałbyś uczestniczyć w tego typu ofensywnych projektach – czytaj dalej :-) No więc wracając do tytułu, rocznie w Securitum realizujemy około 400 testów bezpieczeństwa – w tym dla międzynarodowych korporacji i mimo…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Atak ransomware’owy na systemy IT regionu Lacjum we Włoszech. Nieczynny portal umożliwiający rejestrację na szczepienia przeciw COVID-19]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/atak-ransomwareowy-na-systemy-it-regionu-lacjum-we-wloszech-nieczynny-portal-umozliwiajacy-rejestracje-na-szczepienia-przeciw-covid-19/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/atak-ransomwareowy-na-systemy-it-regionu-lacjum-we-wloszech-nieczynny-portal-umozliwiajacy-rejestracje-na-szczepienia-przeciw-covid-19/"/>
        <updated>2021-08-04T17:43:56.377Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Jak możemy dowiedzieć się za sprawą oświadczenia zamieszczonego na Facebooku przez prezydenta Lacjum Nicolę Zingarettiego, systemy informatyczne włoskiego regionu padły ofiarą cyberataku, a konkretniej – ransomware’a: W wyniku incydentu wyłączony został między innymi portal umożliwiający mieszkańcom regionu rejestrację na szczepienie przeciwko COVID-19: „[…] W ciągu najbliższych kilku dni rezerwacje na…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Luka bezpieczeństwa w mechanizmie logowania w portalu edukacyjnym Uniwersytetu Gdańskiego]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/luka-bezpieczenstwa-w-mechanizmie-logowania-w-portalu-edukacyjnym-uniwersytetu-gdanskiego/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/luka-bezpieczenstwa-w-mechanizmie-logowania-w-portalu-edukacyjnym-uniwersytetu-gdanskiego/"/>
        <updated>2021-08-03T17:48:34.561Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[W 2021 roku programiści mają ułatwione zadanie, jeśli chodzi o utrzymanie bezpieczeństwa swojego dzieła. Frameworki frontendowe pokroju Reacta czy Angulara eliminują w większości przypadków XSS-y, zaś gdy mówimy o backendzie, to Laravel czy ASP.NET Core umożliwiają wygenerowanie projektu z gotowym i względnie bezpiecznym systemem logowania oraz rejestracji użytkowników. Niestety, systemy…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Od skradzionego laptopa do firmowej sieci]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/od-skradzionego-laptopa-do-firmowej-sieci/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/od-skradzionego-laptopa-do-firmowej-sieci/"/>
        <updated>2021-08-03T17:48:34.562Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Wbrew pozorom w większości przypadków ten temat nie brzmi nierealnie. Sporo osób, szczególnie z IT, pracuje zdalnie, a dostęp do zasobów firmowych z domu jest potrzebny. O ile przy dobrym poziomie zabezpieczeń ryzyko można zminimalizować, to niestety nie każdy szyfruje dyski, aktualizuje oprogramowanie czy wykonuje kopie zapasowe. W opisanym przypadku…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wyciek 780 GB kodów źródłowych należących do EA. Wśród nich znajdziemy między innymi kod gry FIFA 21]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/wyciek-780-gb-kodow-zrodlowych-nalezacych-do-ea-wsrod-nich-znajdziemy-miedzy-innymi-kod-gry-fifa-21/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/wyciek-780-gb-kodow-zrodlowych-nalezacych-do-ea-wsrod-nich-znajdziemy-miedzy-innymi-kod-gry-fifa-21/"/>
        <updated>2021-08-02T17:41:50.279Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Jakiś czas temu informowaliśmy Was o incydencie z Electronic Arts, w wyniku którego napastnicy uzyskali 780 GB danych, w tym między innymi kod źródłowy gry FIFA 21: Z perspektywy czasu dowiedzieliśmy się nieco więcej o samym ataku – przestępcy wykupili ciasteczka sesji do konta na Slacku (komunikator stworzony z myślą…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tauron: wyciekły nagrania rozmów „z niektórymi klientami”.]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/tauron-wyciekly-nagrania-rozmow-z-niektorymi-klientami/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/tauron-wyciekly-nagrania-rozmow-z-niektorymi-klientami/"/>
        <updated>2021-07-31T17:40:47.968Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Jeden z czytelników przesłał nam e-mail, który otrzymał od Taurona: Więcej o całym incydencie można przeczytać tutaj: Poinformowaliśmy Prezesa Urzędu Ochrony Danych Osobowych i właściwe organy ścigania oraz wydaliśmy dyspozycję o zamknięciu serwerów (…) Ustaliliśmy, że w wyniku tego incydentu mogły zostać ściągnięte nagrania rozmów, które firmy współpracujące z TAURONEM…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Magia SEO, Punycode i Google Ads, czyli fałszywa strona przeglądarki Brave]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/magia-seo-punycode-i-google-ads-czyli-falszywa-strona-przegladarki-brave/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/magia-seo-punycode-i-google-ads-czyli-falszywa-strona-przegladarki-brave/"/>
        <updated>2021-07-30T17:41:22.758Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Jeśli korzystasz z wyszukiwarki Google, to z pewnością nieraz spotkałeś się z reklamami serwowanymi przez Google Ads: Badaczka bezpieczeństwa Yan Zhu odkryła kampanię cyberprzestępców, którzy wykorzystują system reklamowy Google Ads do promowania fałszywej strony przeglądarki Brave: Choć na pierwszy rzut oka fałszywa strona wygląda bliźniaczo podobnie do swojego prawdziwego odpowiednika,…]]></content>
    </entry>
</feed>