<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://sekurak.pl/?cat=7,3</id>
    <title>Sekurak</title>
    <updated>2021-08-02T05:34:15.191Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://sekurak.pl/wp-content/themes/Sekuraq/img/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tauron: wyciekły nagrania rozmów „z niektórymi klientami”.]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/tauron-wyciekly-nagrania-rozmow-z-niektorymi-klientami/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/tauron-wyciekly-nagrania-rozmow-z-niektorymi-klientami/"/>
        <updated>2021-07-31T17:40:47.968Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Jeden z czytelników przesłał nam e-mail, który otrzymał od Taurona: Więcej o całym incydencie można przeczytać tutaj: Poinformowaliśmy Prezesa Urzędu Ochrony Danych Osobowych i właściwe organy ścigania oraz wydaliśmy dyspozycję o zamknięciu serwerów (…) Ustaliliśmy, że w wyniku tego incydentu mogły zostać ściągnięte nagrania rozmów, które firmy współpracujące z TAURONEM…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Magia SEO, Punycode i Google Ads, czyli fałszywa strona przeglądarki Brave]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/magia-seo-punycode-i-google-ads-czyli-falszywa-strona-przegladarki-brave/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/magia-seo-punycode-i-google-ads-czyli-falszywa-strona-przegladarki-brave/"/>
        <updated>2021-07-30T17:41:22.758Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Jeśli korzystasz z wyszukiwarki Google, to z pewnością nieraz spotkałeś się z reklamami serwowanymi przez Google Ads: Badaczka bezpieczeństwa Yan Zhu odkryła kampanię cyberprzestępców, którzy wykorzystują system reklamowy Google Ads do promowania fałszywej strony przeglądarki Brave: Choć na pierwszy rzut oka fałszywa strona wygląda bliźniaczo podobnie do swojego prawdziwego odpowiednika,…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nalot Ministerstwa Obrony Izraela na biura twórców Pegasusa – NSO Group]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/nalot-ministerstwa-obrony-izraela-na-biura-tworcow-pegasusa-nso-group/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/nalot-ministerstwa-obrony-izraela-na-biura-tworcow-pegasusa-nso-group/"/>
        <updated>2021-07-30T17:41:22.758Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[O akcji mogliśmy dowiedzieć się za sprawą tweeta zamieszczonego przez Ministerstwo Obrony Izraela: „Przedstawiciele wielu organów przybyli dziś do firmy NSO, aby zbadać publikacje i zarzuty podniesione w jej sprawie”. Nieco więcej możemy dowiedzieć się z artykułu „Yedioth Ahronoth” – jednego z największych izraelskich mediów: Według autora tekstu atak został…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[BlackMatter, czyli nowa grupa ransomware’owa z depozytem 150 tysięcy dolarów]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/blackmatter-czyli-nowa-grupa-ransomwareowa-z-depozytem-150-tysiecy-dolarow/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/blackmatter-czyli-nowa-grupa-ransomwareowa-z-depozytem-150-tysiecy-dolarow/"/>
        <updated>2021-07-30T17:41:22.758Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Tydzień temu na rosyjskim forum cyberprzestępczym exploit.in pojawił się nowy wątek od użytkownika BlackMatter, który poszukuje sprzedawców tzw. punktów wejścia do sieci korporacyjnych: Warto zwrócić uwagę na depozyt w wysokości ok. 150 tysięcy dolarów, co – jak na świeżo zarejestrowanego użytkownika – jest dość dużą kwotą. Z kolei analiza Recorded…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Polscy policjanci zatrzymali Białorusinów którzy włamywali się do bankomatów.]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/polscy-policjanci-zatrzymali-bialorusinow-ktorzy-wlamywali-sie-do-bankomatow/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/polscy-policjanci-zatrzymali-bialorusinow-ktorzy-wlamywali-sie-do-bankomatow/"/>
        <updated>2021-07-29T17:42:56.763Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Jak czytamy tutaj, metoda była dość brutalna, a jednocześnie skuteczna: (…) jak wynika ze zgłoszenia, które przyjęli policjanci ze Żnina, doszło do uszkodzenia obudowy bankomatu, a następnie przecięcia kabli oraz podłączenia do niego urządzenia typu black box, za pośrednictwem którego przekazywane były komendy wypłaty gotówki. Ta nietypowa metoda, bezsprzecznie wymagająca…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mariusz Kamiński ogłosił plany utworzenia Centralnego Biura Zwalczania Cyberprzestępczości]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/mariusz-kaminski-oglosil-plany-utworzenia-centralnego-biura-zwalczania-cyberprzestepczosci/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/mariusz-kaminski-oglosil-plany-utworzenia-centralnego-biura-zwalczania-cyberprzestepczosci/"/>
        <updated>2021-07-28T17:42:53.012Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[27 lipca odbyła się konferencja prasowa na temat cyberbezpieczeństwa, w której udział wzięli: premier Mateusz Morawiecki, minister spraw wewnętrznych i administracji Mariusz Kamiński oraz pełnomocnik rządu ds. cyberbezpieczeństwa Janusz Cieszyński. Zapis całej konferencji jest już dostępny na YouTubie: Morawiecki, powołując się na coraz bardziej agresywne działania grup cyberprzestępczych, takich jak…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zarobił ~200 000 PLN, znajdując „niewinną” informację w publicznej appce…]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/zarobil-200-000-pln-znajdujac-niewinna-informacje-w-publicznej-appce/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/zarobil-200-000-pln-znajdujac-niewinna-informacje-w-publicznej-appce/"/>
        <updated>2021-07-27T17:42:17.891Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Zgłaszający tego buga otrzymał od Shopify grubą nagrodę w wysokości $50 000. W dużym skrócie, badacz badał publicznie dostępną appkę dla MacOS, w której znalazł zaszyty klucz API do GitHuba. Klucz z kolei dał pełen dostęp do (prywatnych i publicznych) repozytoriów kodu należących do Shopify. W oryginale opis wygląda tak:…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Firma Apple udostępniła łatkę na 0-day (CVE-2021-30807) w iOS oraz macOS]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/firma-apple-udostepnila-latke-na-0-day-cve-2021-30807-w-ios-oraz-macos/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/firma-apple-udostepnila-latke-na-0-day-cve-2021-30807-w-ios-oraz-macos/"/>
        <updated>2021-07-27T17:42:17.976Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Tydzień temu informowaliśmy Was o dużej aktualizacji iOS 14.7, w której załatano aż 37 podatności: Firma Apple wzięła sobie do serca problem z łańcuchem exploitów 0-day wykorzystywanym w „dziczy”, gdyż w poniedziałek doczekaliśmy się kolejnych poprawek – iOS i iPad 14.7.1&nbsp; oraz macOS Big Sur 11.5.1: Zarówno w przypadku macOS,…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[16-letnia podatność w sterownikach niektórych drukarek]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/16-letnia-podatnosc-w-sterownikach-niektorych-drukarek/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/16-letnia-podatnosc-w-sterownikach-niektorych-drukarek/"/>
        <updated>2021-07-26T17:41:06.720Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Podatność CVE-2021-3438 została odkryta niedawno, bo 18 lutego, ale w kodach źródłowych sterowników znajdowała się od 16 lat. Dotyczy ona jedynie starszych modeli drukarek HP, Samsung i Xerox. Niestety nie oznacza to, że luka nie jest poważna, bo obejmuje stosunkowo popularne modele (łącznie około 400). Wykorzystanie podatności pozwala na podniesienie…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kaseya otrzymała uniwersalny dekryptor, pozwalający na odszyfrowanie danych wszystkich ofiar incydentu]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/kaseya-otrzymala-uniwersalny-dekryptor-pozwalajacy-na-odszyfrowanie-danych-wszystkich-ofiar-incydentu/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/kaseya-otrzymala-uniwersalny-dekryptor-pozwalajacy-na-odszyfrowanie-danych-wszystkich-ofiar-incydentu/"/>
        <updated>2021-07-23T17:42:23.729Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Na początku lipca informowaliśmy Was o ataku na firmę Kaseya, która dostarcza oprogramowanie do zarządzania IT: Przestępcy za odszyfrowanie danych zażądali horrendalnej kwoty 70 milionów dolarów: Sytuacja stała się jeszcze bardziej napięta po tajemniczym „zniknięciu” grupy: Według przedstawiciela innej grupy ransomware’owej operatorzy REvil otrzymali swoiste ultimatum od lokalnych władz, zmuszające…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[UWAGA – duża awaria DNSów Akamai. Nie działają serwisy: Airbnb, Steam, Lastpass, FedEx, SalesForce, …]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/uwaga-duza-awaria-dnsow-akamai-nie-dzialaja-serwisy-airbnb-steam-lastpass-fedex-salesforce/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/uwaga-duza-awaria-dnsow-akamai-nie-dzialaja-serwisy-airbnb-steam-lastpass-fedex-salesforce/"/>
        <updated>2021-07-22T17:42:50.607Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Tutaj prawdopodobna przyczyna, którą Akamai opisuje tak: Investigating – We are aware of an emerging issue with the Edge DNS service. We are actively investigating the issue. If you have questions or are experiencing impact due to this issue, please contact Akamai Technical Support. In the interest of time, we…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[iOS 14.7 z poprawkami do 37 błędów bezpieczeństwa, patchuj teraz!]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/ios-14-7-z-poprawkami-do-37-bledow-bezpieczenstwa-patchuj-teraz/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/ios-14-7-z-poprawkami-do-37-bledow-bezpieczenstwa-patchuj-teraz/"/>
        <updated>2021-07-22T17:42:50.607Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Od poniedziałku użytkownicy iPhone’ów oraz iPadów mogą cieszyć się aktualizacją 14.7 systemu iOS. Zawiera ona łatki do szeregu krytycznych podatności bezpieczeństwa, pozwalających między innymi na zdalne wykonanie kodu oraz eskalację uprawnień: Poprawka obejmuje również opisywany przez nas błąd z hotspotem o SSID „%p%s%s%s%s%n”, za sprawą którego nasz iPhone nie był…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ransomware dostał się przez „fałszywą aktualizację przeglądarki”. Zaszyfrowane ~15000 systemów.]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/ransomware-dostal-sie-przez-falszywa-aktualizacje-przegladarki-zaszyfrowane-15000-systemow/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/ransomware-dostal-sie-przez-falszywa-aktualizacje-przegladarki-zaszyfrowane-15000-systemow/"/>
        <updated>2021-07-22T17:42:50.607Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Chodzi o atak który miał miejsce w marcu tego roku, a ofiarą był jeden z większych ubezpieczycieli w USA – CNA Financial. Wg relacji, jeden z pracowników pobrał „fałszywą aktualizację przeglądarki” z (o dziwo) normalnego serwisu (może wstrzyknięta złośliwa reklama?). Następnie atakujący podnieśli uprawnienia do administratora. Następnie rekonesans i pełne…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kilka komentarzy odnośnie ostatniej afery z Pegasusem]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/kilka-komentarzy-odnosnie-ostatniej-afery-z-pegasusem/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/kilka-komentarzy-odnosnie-ostatniej-afery-z-pegasusem/"/>
        <updated>2021-07-22T17:42:50.611Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Ostatnio znane oprogramowanie do inwigilacji ponownie stało się tematem artykułów. Wbrew pozorom zwykły obywatel przypuszczalnie nie musi obawiać się infekcji Pegasusem. Utrzymanie jego „lokalnej” infrastruktury wymaga sporych nakładów finansowych, więc to oprogramowanie jest w pewnym sensie zarezerwowane dla najistotniejszych celów. Zdecydowanie większe zagrożenie stanowi zwykły malware. Natomiast dowiadujemy się kilku…]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sequoia – nowa podatność klasy priv escalation na Linuksa. Exploit działa na  Debiana 11, Ubuntu 20.10, Ubuntu 21.04 i wiele innych]]></title>
        <id>https://sekurak.pl/sequoia-nowa-podatnosc-klasy-priv-escalation-na-linuksa-exploit-dziala-na-debiana-11-ubuntu-20-10-ubuntu-21-04-i-wiele-innych/</id>
        <link href="https://sekurak.pl/sequoia-nowa-podatnosc-klasy-priv-escalation-na-linuksa-exploit-dziala-na-debiana-11-ubuntu-20-10-ubuntu-21-04-i-wiele-innych/"/>
        <updated>2021-07-22T05:34:19.653Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Miejcie rękę na pulsie w temacie łatania luki CVE-2021-33909. Techniczny opis podatności dostępny jest tutaj, a badacze z Qualysa dodają, że podatność istnieje od 2014 roku (Linux 3.16). Na razie opublikowali prostego PoC exploita (crash), ale niebawem ma pokazać się pełen exploit. Luka, jak wspomniałem w tytule, umożliwia eskalację uprawnień…]]></content>
    </entry>
</feed>